﻿/**
* @ title:  Teraterm によるSSHログイン自動化バッチファイル
* @ author: y.ohta（https://auto-you-skit.com）
* @ create: 2016.05.04
* @ update: 2020.06.27
* @ rev.:   2.4.4
**/




【0. 概要】

(0-1)
本バッチファイルをクリックするだけで Teraterm でいちいちパスワード入力することなくログイン可能。

(0-2)
ただし、パスワードを平文で記載する必要があるので、信頼できる環境でのみ使用すること（！注意！）

(0-3)
環境変数の設定によって、ログファイルを残す設定も毎回自動で行ってくれる。

(0-4)
環境変数の設定によって、背景色を変更可能。本番環境だけを青色背景にして差別化し事故防止ができる。

(0-5)
環境変数の設定によって、キーマップを変更し、デフォルトでは使えないNUMキーを使用可能。

(0-6)
環境変数の設定によって、Teraterm ウィンドウ上部に出力されるタイトル文字列を変更することができる。



【1. 内容】

(1-1)
/.ini/common.ini
 … 共通設定ファイル


(1-2)
/.ini/MYKEYBOARD.CNF
 … Teraterm キーマップ設定ファイル


(1-3)
/.ini/tt_env_honban.ini
 … Teraterm 環境設定ファイル


(1-4)
/_template.bat
 … 複製用テンプレートファイル


(1-5)
/log
 … SSHログファイル保存用ディレクトリ



【2. 使用方法】

(2-1)
/.ini/common.ini
をテキストエディタで開き、
Teraterm がインストールされているパスを適宜書き換える


(2-2)
_template.bat
を複製し、ファイル名を任意のものに変更する


(2-3)
(2-2)のバッチファイルをテキストエディタで開き、
「環境ごとの編集箇所ここから」
となっている箇所を適宜修正する。

修正する各変数の説明は下記 3. に記す。


(2-4)
(2-2)のバッチファイルをダブルクリックして開くと、一瞬コマンドプロンプトが開いた後、Teraterm が立ち上がり自動ログインする。



【3. バッチファイル内の各変数の意味】

バッチファイル内の
「環境ごとの編集箇所ここから」
となっている箇所の変数を修正し、
サーバ情報などを設定する必要がある。

修正する各変数の意味は下記に記す。

※ batファイルでは「REM 」で行コメントする。なので変数を空値にしたい場合は、変数をコメントアウトする、もしくは「""」を入力するとよい


(3-1)
Host
… 該当サーバのホスト（※必須）

(3-2)
Port
 … 該当サーバのSSHポート（※必須）

(3-3)
User
 … 該当サーバのSSHアカウント名（※必須）
 ※ 文字列内の"="と"&"は"^"を直前につけてエスケープする必要がある　（例："a&A=b" → "a^&A^=b"）
 ※ 文字列内の"%"はエスケープすると"%%"となる　

(3-4)
Password
 … 該当サーバのSSHアカウントパスワード（パスワード認証の場合入力）（※選択必須）
 ※ 文字列内の"="と"&"は"^"を直前につけてエスケープする必要がある　（例："a&A=b" → "a^&A^=b"）
 ※ 文字列内の"%"はエスケープすると"%%"となる

(3-5)
KeyFilePath
 … 該当サーバの秘密鍵ファイルパス（鍵認証の場合入力）（※選択必須）

(3-6)
LogFileDirPath
 … ログファイルのディレクトリパス（※任意）

(3-7)
WindowTitle
 … ウィンドウ上部に表示されるタイトル文言（※任意）
（※記号・全角文字入力不可）

(3-8)
IniFilePath
 … （※任意 , 使用時はREMによるコメントアウトを外す）
（※ Teraterm 環境設定ファイルのファイルパス）
（※ /.ini/tt_env_honban.ini　の "FileDir=C:\Program Files (x86)\teraterm" となっている部分を適宜変更する必要あり）

(3-9)
KeyCnfFilePath
 … （※任意）
（※ Teraterm キーマップ設定ファイルのファイルパス）



【4. 注意点】

(4-1)
windowsのバッチファイルの仕様で、

「%~dp0」

という記述で、『実行されているファイルが置かれているカレントディレクトリ』を呼び出すことができる。
なので、本ファイルでログディレクトリの指定を

「SET LogFileDirPath=%~dp0log\hoge」

というように記述しているが、
本ファイルを、整理のために任意のディレクトリを切ってそこに配置したいことがある。

その場合、カレントディレクトリの階層が一つ深くなることで、そのままの記述だとlogディレクトリが見つからない状態になる。

この場合は、

「%~dp0」

を

「%~dp0..\」

に置換するとよい。



(4-2)
本Gitリポジトリの '_template.bat' ファイルはshift-jisで記述されている。
git config diff.sjis.textconv "iconv -f sjis"